澳洲總理：疫情是從中國開始，沒有幻想空間

（中央社記者丘德真雪梨1日專電）澳洲總理莫里森（Scott Morrison）重申，由於疫情是從中國開始，所以澳洲政府倡議調查中國，以防止事件在未來重演；至於疫情是從中國開始，這沒有幻想空間。

隨著中國被指隱匿疫情導致全球錯失防疫時機，莫里森近日向國際社會倡議，應該比照聯合國武器調查員的授權級別，派遣獨立監察員進入中國調查。

不過，中國駐澳洲大使成競業指控有關倡議是「政治操弄」，並且揚言澳洲產業可能會因此而受到中國杯葛。接著，隨即掀起澳洲與中國的連番舌戰。

莫里森今天接受2GB電台訪問時指出，2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情首先在中國出現，而全世界都需要由此汲取教訓，所以國際社會需要派遣獨立監察員進入中國調查。

莫里森指出：「對於它（疫情）從那裡開始的問題，我不認為任何人還有幻想空間。它就是從中國開始的。」

莫里森說：「全世界都需要知道，疫情是如何開始的，以及從中該汲取什麼教訓；因此，需要展開獨立調查。這是受到廣泛支持的想法。」

莫里森強調：「我們之所以需要獲得答案，是因為未來有可能事件重演。」

訪問過程中，節目主持人瓊斯（Alan Jones）提到，有人聲稱疫情是有可能從其他國家開始的；對此，莫里森立刻指這種想法「荒謬」。

莫里森說：「它（疫情）就是從中國開始的，這不是一項指控或者批評；這是一項對於事實的陳述。」

企硬d 日日同班國民講就岩架啦

澳洲今次企得咁硬
天黑國同歐豬可唔可以學下嘢

Morrison成68%支持率
有民意Back up

係囉，竟然咁強硬

推

澳洲今次唔係風眼反而最硬

緊爽哥 / 華大媽快出來吧 ! 唔撚掂喇 ! 國家尊嚴要靠你2個撚樣維持架

澳洲，東南亞，美國圍堵之勢已成下一回合係時候要歐洲出擊日本、南韓到時自動跟美國機。最後Wakanda 直接插死中國

澳洲工黨領袖Albanese(左派)都要去右派電視台支持調查中國

證明今次真係勢不可擋，民意不可逆

而家得返加拿大 英國未明朗
澳紐日韓基本上已經歸邊
德法兩件歐盟垃圾就成日仲想唱反調
美國就驚trump自爆輸比拜登
東南亞為南海利益同想歐美起廠應該會企西方呢邊

澳洲就黎冬天 , 隨時大爆發 , 要做定輿論準備

支那個種戰狼式要脅辣著左澳洲佬，人地平時點樣任你踩上心口都冇所謂，反正有錢
但今次唔同

直頭要當化武級別處理
唔查清楚
今次變種sars
下次變種ebola

屌
班澳洲local乜柒都俾d強國人早一步搶晒
唔嬲就有鬼

仲要期間爆一單蝗蟲超買奶粉
俾人圍屌講唔過人仲要想開拖郁個local阿伯
嗰條友真係一嘢點著所有人（本身已經搶奶粉臭朵）

捉鳩victoria d 共諜先啦屌
Scomo唔好再保嗰個廖乜9

家陣你支支踩完入佢澳洲勢力範圍之後仲要播毒俾人

同70年前日本仔有乜分別當年澳洲佬係第一個係陸戰擋得住日本仔嘅國家

仲有個礦商Andrew Forrest都要收佢皮

真係柒到核爆

順便搞掂埋澳洲班支那間諜啦

Aussie

澳洲跟據變態香蕉既講法係一個未排華不穩定既白人國家。

即係將會發生嚴重既排華國家。

仲有 wa班撚屌

希望澳洲人早日感受到支那每日講大話及被欺壓既感覺